\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={|X[1.5,l]|X[1,l]|},rowsep=6pt,row{1}={bg=colorPrim,fg=white},row{8,12}={3cm},row{9}={5cm}}
  \hline
  \textbf{Question}                                                       & \textbf{Réponse} \\\hline
  Un nombre positif est-il un nombre relatif ?                            &                  \\\hline
  Quelle est la définition d'un nombre relatif ?                          &                  \\\hline
  Quel est l'opposé du nombre $+4$ ?                                      &                  \\\hline
  Quelle est la définition de deux nombres opposés ?                      &                  \\\hline
  Quelle est l'abscisse du point désigné par la flêche rouge (celle du dessous)?

  \begin{tikzpicture}[scale=0.7]
    \draw[-latex',thick] (0,0) -- (9,0);
    \pgfmathsetmacro{\u}{2} % unité sur l'axe
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{0}$}] (O) at (2*\u, 0);
    \coordinate[label={[label distance=2mm]above:$\mathbf{1}$}] (I) at (3*\u, 0);
    \foreach \x in {0,\u,...,8}
    \draw[very thick] (\x,-0.14) -- (\x,0.14);\
    \pgfmathsetmacro{\v}{\u/10};
    \foreach \x in {0,\v,...,8}
    \draw (\x,-0.08) -- (\x,0.08);
    \coordinate (P) at (\u/10*7,0);
    \draw[colorSec,ultra thick,-latex'] ([yshift=-1cm]P) -- (P);
  \end{tikzpicture}
                                                                          &                  \\\hline
  Comparer les nombres $-6,5$ et $-3,9$ ?                                 &                  \\\hline
  Quelle est la règle pour comparer deux nombres relatifs ?               &                  \\\hline
  Dans un plan, comment placer le point $A$ de coordonnées $(-2\,;\,1)$ ? &                  \\\hline
  La somme $-7+4$ est égale à combien ?                                   &                  \\\hline
  La somme $8-10$ est égale à combien ?                                   &                  \\\hline
  Quelle est la règle pour additionner deux nombres relatifs ?            &                  \\\hline
  Comment simplifier l'écriture de la somme $(-1)+(-3)$ ?                 &                  \\\hline
\end{tblr}